英軍：解放軍無能 坦克常追撞

2018年05月31日

英軍：解放軍無能 坦克常追撞

【本報訊】隨着英國檔案館近年解封八九民運檔案，相關軍事資料陸續曝光。英方有關中國內部政治的密件披露，5個國家在六四前後曾經聯合軍事監察中國解放軍的行蹤。當中提到1989年6月3日深夜至6月4日凌晨，軍隊曾向平民開槍，裝甲車更在天安門廣場撞死騎單車的人。

廣場上無差別射擊

「香港前途研究計劃」翻查該批檔案，發現一份由英國皇家海軍指揮官「M H FARR」於1989年7月3日寄出的報告，記錄解放軍該年5月19日至6月20日在北京的行動。英國、美國、加拿大、西德、澳洲的聯合監察行動從5月21日開始，由各國的國防部門代表負責，並將信息綜合及製作成英國國防部門的軍情報告。

報告指出，5月19日5國觀察到有大量軍隊接近北京，翌日凌晨2時軍隊用擴音器在天安門廣場頒佈戒嚴令。根據報告附件的軍情日記，直至5月24日，已有13支軍隊約10萬人在北京部署。直到6月1日，5國評估有大量由解放軍及武警組成的軍隊進駐北京。

根據軍情日記，6月3日晚11時15分，軍隊在距離天安門7公里的城西處向平民開槍，是第一個解放軍殺害平民的報告。檔案又記載，當晚11時45分至翌日0時33分，有4輛裝甲車從西邊進入廣場期間，最少一名平民和車內一名士兵被殺。

當時其中3輛裝甲車遭群眾焚燒，餘下一輛在廣場內向東驅往長安街時遇上路障掉頭，被一群騎單車人士追截，其中一人被裝甲車撞死。

凌晨1時13分，軍隊進入廣場後開始無差別射擊，裝甲車亦發射曳光彈，很多外國觀察員開始撤離廣場。至清晨6至8時，城內仍有零星槍擊。報告亦指出，英方對於解放軍的直接印象是「軍事無能」（military incompetence），以及無力避免傷亡。

英方人員並形容，解放軍駕駛坦克和裝甲車的技術欠佳，遠遜歐洲水平，經常出現不必要碰撞，包括在車隊中前後追撞；落後的卡車更會被車隊拋棄；通訊保安也欠佳，學生只要靠近軍事通訊車車窗，就能聽到指揮官指令。

■記者李雨夢

上一則
上一則
鮑彤揭屠城前權鬥內幕 換警衞截通訊鄧監控趙紫陽

下一則
下一則
港大學生會：無責任推動中國民主

港大學生會：無責任推動中國民主

造王者宋平藉開會誘捕鮑彤

趙促開會 溫家寶拒絕留後路

鮑彤揭屠城前權鬥內幕換警衞 截通訊 鄧監控趙紫陽

這就是中國

宇宙最強陸軍會咁樣

肯定係外國勢力故意抹黑

最後一張突顯中國式teamwork

學生只要靠近軍事通訊車車窗，就能聽到指揮官指令。

英國算個老幾啊我党牛b死了

港大學生會：無責任推動中國民主

所以唔可以怪解放軍坦克撞人，因為坦克係老爺車，但揸車既係新牌仔，仲要裝甲車報銷晒剩返坦克

英國佬依家咪又係跪在班無能的人度

30年前鄧小平話事都咁
而家.....

入面好似講緊幾十年前

追撞係刻意嘅, 真係打仗時就唔會架嘞

解放軍幾十年黎打左幾十年飛機
美軍幾十年黎不停打地區戰

唔知而家差距點呢

其實6 4 發生就係因為 小平幫(相對開放)死得7788.. 被李鵬(獨裁)上到位, ..
早排睇到...

港豬驚支那軍驚到死死下

根本不堪一擊